<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://myautisticself.nl/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://myautisticself.nl/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-05-03T14:50:55+02:00</updated><id>https://myautisticself.nl/feed.xml</id><title type="html">My Autistic Self</title><subtitle>An amazing website.</subtitle><author><name>David Westerink</name></author><entry xml:lang="nl"><title type="html">Het dubbel empathie probleem</title><link href="https://myautisticself.nl/2022/03/het-dubbel-empathie-probleem.html" rel="alternate" type="text/html" title="Het dubbel empathie probleem" /><published>2022-03-22T10:05:00+01:00</published><updated>2022-03-22T10:05:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2022/03/het-dubbel-empathie-probleem</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2022/03/het-dubbel-empathie-probleem.html"><![CDATA[<p>In 2019 schreef ik al eens over <a href="/2019/09/theory-of-mind-anders-denken.html">het probleem met de Theory of Mind</a>. Daarnaast hebben ook veel anderen geschreven over het onderzoek uit 2012 van <a href="https://www.kent.ac.uk/social-policy-sociology-social-research/people/1419/milton-damian">dr. Damian E M Milton</a>; <a href="https://kar.kent.ac.uk/62639/1/Double%20empathy%20problem.pdf">On the Ontological Status of Autism: the ‘Double Empathy Problem’</a>. In dat onderzoek word het dubbel empathie probleem gesteld als een theorie voor de problemen in de communicatie tussen autisten en niet-autisten.</p>

<p>Recent heb ik een conferentie mogen bijwonen van de universiteit van Portsmouth over deze theorie.</p>

<h3 id="referenties">Referenties</h3>
<ul>
  <li><a href="https://neuroelfje.nl/kennis/het-dubbele-empathieprobleem-theory-of-mind/">Neuro Elfje - Theory of Mind en het dubbele empathieprobleem</a></li>
  <li><a href="https://tistje.com/2022/03/01/over-het-dubbele-empathieprobleem-en-wat-het-niet-is-autisme-en-communicatie/">Tistje - Over het dubbele empathieprobleem (en wat het niet is) … autisme en communicatie</a></li>
  <li><a href="https://autivisme.nl/informatief/empathie-en-de-double-empathy-problem/">Autivisme - Empathie en de ‘Double Empathy Problem’</a></li>
</ul>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="wetenschap" /><category term="sociaal-gedrag" /><category term="autisme" /><category term="acceptatie" /><summary type="html"><![CDATA[Over het dubbel empathie probleem en de gevolgen voor autisten]]></summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">A garden metaphor</title><link href="https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-en.html" rel="alternate" type="text/html" title="A garden metaphor" /><published>2021-12-08T12:17:00+01:00</published><updated>2021-12-08T12:17:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-en</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-en.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" alt="Landscape at Cagnes" class="align-right" data-attribution="Landscape at Cagnes - Pierre-Auguste Renoir (1841–1919)" />
As I like to do, I was talking to a friend of mine. A conversation that was actually about many things. How we thought about the world, its history and the creation of this world. The conversation turned to our views on autism. My friend spoke the words that I myself have believed for a long time: “I have always been called the odd one out, the strange one. I believe that too, I have to adapt to everyone because I am weird.”</p>

<p>That led me to explain how I look at autism. We can see society as a large garden with all kinds of trees and plants in it. Most trees are similar and grow very well in the garden. Some rise to great heights and others may not grow as high or as tall, but they grow without any problems. And then there are shrubs that grow and blossom pleasantly. Although they don’t look the same as the trees, the trees have now got used to the shape of the shrubs and to the fact that they grow as they do.</p>

<p>Now other types of trees are also growing in this garden. Trees that are placed in the shade, which makes them grow less successfully. These trees need a different type of soil, different lighting and sometimes even a very different type of nutrition than most trees are used to. Let’s call the latter type of trees birch for convenience’s sake, and the majority of the other trees are oaks. The oaks, which make up the majority of the garden in which they grow, think the birches are strange trees. There are even oaks that say that the birches are “wrong trees” because they are not oaks. There are also oaks that say “We must do our best to change the birches so that they become oaks!”. Unfortunately, there are also oaks that only want other oaks to grow in the garden. These oaks already have trouble with the shrubs that grow in the garden, but something that looks like them, but is not the same as them, is unacceptable to them.</p>

<p>You can feel it coming; autistic people are the birches in this garden. There are plenty of birches in the garden that grow just fine, have beautiful leaves and grow big. Unfortunately, there are also plenty of birches that don’t get any light from the other trees, that are kept small and are told time and time again that they are the “wrong oak”.</p>

<p>This telling that they are different does not always happen in a direct way. Sometimes it even happens with the best intentions. But an oak cannot understand what a birch needs. The oak tree acts from the thought of an oak tree; a tree is a tree and needs this and that. The oak does not see that the other tree is a birch. The oak tree does not see that the other tree is a birch, for an oak tree has no eyes to see that. Only when the birch indicates that they have to stand on different ground than oaks, that they need different things to grow, only then can the oak take that into account.</p>

<p>Autistic people are still told that they are “wrong”. Although the voices that label autism as a disease have had to relinquish their place somewhat in recent years to the people who see autism as a neurodiversity, those voices are still there. Everything that deviates from the norm, the ‘normal’, is considered weird and we would rather avoid it. But autistic people can grow in society just as much as neurotypical people. It requires adaptation and understanding on both sides. Autistic people are used to having to conform to others, to the norm. That is what we are taught from childhood: “Just act normal, then you are already crazy enough” or “Just act normal for once!”. And that has to stop. We are normal, normal for an autistic person. We are not “wrong trees”, we are different from others.</p>

<p>Fortunately, we are seeing more and more acceptance of oaks for all the other plants in the garden.</p>

<p>But acceptance alone does not make us grow. Why it remains so important to talk about autism is to explain what we need. What do you need to grow? What can another person do? And what can I do myself to grow? Do sacred cows need to be knocked down? Are there cases of exclusion that we should do something about?</p>

<p>We all want to see the garden beautifully in bloom, with every special plant in it. Happiness is a goal we all strive for. And if we really do society together, it becomes a lot more beautiful for all of us. So I am looking for what we can make more beautiful with all of us. And to get the bloom in all parts of the garden, we have to adapt to each other. Give each other space to grow and also take space to grow. Think about what you need to grow and see how you achieve it.</p>

<p>On the one hand, it requires you to adapt, but it also requires you to express what you need. And not what other people think you need, or what they tell you you need, but what you want. And if you can’t do that, there are people who will stand up and have that conversation.</p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="neurodiversiteit" /><category term="filosofie" /><category term="begrip" /><summary type="html"><![CDATA[Thoughts on my passion for the work I do. The reason why I work hard for all the plants in this garden that is our society.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="nl"><title type="html">Een tuin metafoor</title><link href="https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-nl.html" rel="alternate" type="text/html" title="Een tuin metafoor" /><published>2021-12-08T12:17:00+01:00</published><updated>2021-12-08T12:17:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-nl</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2021/12/een-tuin-metafoor-nl.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" alt="Landscape at Cagnes" class="align-right" data-attribution="Landscape at Cagnes - Pierre-Auguste Renoir (1841–1919)" />
Zoals ik graag doe, zat ik te praten met een vriend van me. Een gesprek wat eigenlijk over van alles ging. Hoe we dachten over de wereld, haar geschiedenis en het ontstaan van deze wereld. Het gesprek kwam op onze visie op autisme. Mijn vriend sprak de woorden die ik zelf heel lang heb geloofd; “Ik ben altijd de rare genoemd, de aparte. Dat geloof ik ook, ik moet mij aanpassen aan iedereen want ik ben raar.”</p>

<p>Dat bracht mij er toe om uit te leggen hoe ik kijk naar autisme. De samenleving kunnen we zien als een grote tuin met allerlei bomen en planten daarin. De meeste bomen lijken op elkaar en groeien uitstekend in de tuin. Sommige stijgen tot grote hoogtes en andere groeien misschien niet zo hoog of vors, maar ze groeien zonder problemen. En dan zijn er ook stuiken die weldadig groeien en bloeien. Ondanks dat ze er niet hetzelfde uitzien als de bomen, zijn de bomen inmiddels helemaal gewend aan de vorm van de struiken en aan het feit dat die groeien zoals ze doen.</p>

<p>Nu groeien er ook andere soort bomen in deze tuin. Bomen die in de schaduw gezet worden, waardoor ze minder goed groeien. Deze bomen hebben andere soort grond nodig, andere belichting en soms zelfs heel andere voeding dan de meeste bomen gewend zijn. Laten we voor het gemak deze laatste soort bomen berken noemen, en de meerderheid van de andere bomen zijn eiken. De eiken, die de meerderheid vormen van de tuin waarin ze groeien, vinden de berken maar vreemde bomen. Er zijn zelfs eiken die zeggen dat de berken “foute bomen” zijn omdat ze nu eenmaal geen eik zijn. Ook zijn er eiken die zeggen “We moeten ons best doen de berken aan te passen, zodat ze eiken worden!”. Helaas zijn er ook eiken die in de tuin alleen andere eiken willen hebben groeien. Die eiken hebben al moeite met de struiken die groeien in de tuin, maar iets wat op hun lijkt, maar niet hetzelfde zijn als zij is voor hun onacceptabel.</p>

<p>Jullie voelen hem al aankomen; autisten zijn de berken in deze tuin. Er zijn genoeg berken in de tuin die prima kunnen groeien, die prachtige bladeren hebben en groot groeien. Helaas zijn er ook genoeg berken die geen licht krijgen van de andere bomen, die klein gehouden worden en die keer op keer verteld worden dat ze “foute eiken” zijn.</p>

<p>Dit vertellen dat ze anders zijn gebeurd lang niet altijd op een directe manier. Soms gebeurd het zelfs met de beste intenties. Maar een eik kan niet snappen wat een berk nodig heeft. De eik handelt namelijk vanuit de gedachte van een eik; een boom is een boom en heeft dit en dat nodig. De eik ziet niet dat de andere boom een berk is. Een eik heeft namelijk geen ogen om dat te zien. Pas als de berk aangeeft dat zij op andere grond moeten staan dan eiken, dat ze andere dingen nodig hebben om te groeien, dan pas kan de eik daar rekening mee houden.</p>

<p>Autisten word nog altijd verteld dat ze “verkeerd” zijn. Hoewel de stemmen die autisme bestempelen als een ziekte in de laatste jaren hun plek wat moet afstaan aan de mensen die zien dat autisme een neurodiversiteit is, zijn die stemmen er nog steeds. Alles wat afwijkt van de norm, het “normale”, vindt men raar en gaat we liever uit de weg. Maar autisten kunnen net zo groeien in de maatschappij als neurotypische mensen. Het vraagt van beide kanten aanpassingen en begrip. Autisten zijn gewend om zicht steeds te moeten schikken naar anderen, naar de norm. Dat is namelijk wat we van kleins af aan geleerd krijgen; “Doe maar normaal, dan doe je al gek genoeg” of “Doe nu eens even normaal!”. En dat moet stoppen. We zijn normaal, normaal voor een autist. Wij zijn geen “foute bomen”, wij zijn anders dan anderen.</p>

<p>Gelukkig zien we in de tuin steeds meer en meer acceptatie van eiken voor alle andere planten in de tuin.</p>

<p>Maar met acceptatie alleen komen we niet tot groei. Waarom het zo belangrijk blijft om te praten over autisme, is om uit te leggen wat we nodig hebben. Wat heb je nodig om te groeien? Wat kan een ander daarin doen? En welke stap kan ik zelf doen om te groeien? Moeten er heilige huisjes omver getrokken worden? Zijn er gevallen van uitsluiting waar we wat tegen moeten doen?</p>

<p>We willen allemaal de tuin prachtig in bloei zien staan, met elke bijzondere plant daarin. Geluk is een doel wat we allemaal nastreven. En als we de samenleving echt samen doen, word het een stuk mooier voor ons allemaal. Dus ben ik op zoek naar wat we mooier kunnen maken met ons allen. En om de bloei in alle delen van de tuin te krijgen, moeten we ons aan elkaar aanpassen. Elkaar de ruimte geven om te groeien en ook de ruimte in nemen om te groeien. Bedenk wat je nodig hebt om te groeien en kijk hoe je dat bereikt.</p>

<p>Het vraagt aan 1 kant aanpassing van jezelf, maar het vraagt ook van je kenbaar te maken wat je nodig hebt. En niet wat andere mensen denken wat je nodig hebt, of wat ze vertellen wat je nodig hebt, maar wat je zelf wilt. En als je dat niet kunt, zijn er mensen die opstaan om dat gesprek wel te voeren.</p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="neurodiversiteit" /><category term="filosofie" /><category term="begrip" /><summary type="html"><![CDATA[Gedachtes over mijn passie voor het werk wat ik doe. De reden waarom ik me hard maak voor alle planten in deze tuin die onze samenleving is.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/Renoir_-_Landscape_at_Cagnes_(Renoir's_Garden),_ca._1914.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="nl"><title type="html">Wereld Autisme Dag, het blauwe probleem</title><link href="https://myautisticself.nl/2021/02/wereld-autisme-dag-het-blauwe-probleem.html" rel="alternate" type="text/html" title="Wereld Autisme Dag, het blauwe probleem" /><published>2021-02-23T14:07:00+01:00</published><updated>2021-02-23T14:07:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2021/02/wereld-autisme-dag-het-blauwe-probleem</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2021/02/wereld-autisme-dag-het-blauwe-probleem.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" alt="Don't light up blue!" class="align-right" /></p>

<p>Het is bijna weer zo ver, Wereld Autisme Dag. De dag waarop veel organisaties de verscheidenheid van het spectrum vieren. De dag waarop autisten wereldwijd in de belangstelling komen te staan. Een dag die bedoeld is om diversiteit van het spectrum te vieren en mensen op het spectrum een plaats in de schijnwerpers te gunnen.</p>

<p>Al <a href="/2020/02/het-probleem-met-lightupblue.html">eerder op dit blog schreef ik een stuk</a> over het probleem van de kleur blauw die gepromoot word door verschillende organisaties. En dit jaar zetten zowel de NVA als het AutismeFonds deze validistische traditie voort in Nederland.</p>

<h2 id="de-kleur-blauw-oorsprong-en-problematiek">De kleur blauw, oorsprong en problematiek</h2>

<p>Hoewel het in eerste instantie een ludieke actie lijkt om verschillende gebouwen en objecten met de kleur blauw te verlichten in het kader van Wereld Autisme Dag, zijn er de nodige problemen. De kleur blauw is niet zo maar gekozen, deze is over komen waaien uit Amerika. In Amerika zijn er verschillende organisaties die strijden voor de rechten van autisten, hoewel ze dit niet allemaal op dezelfde manier doen. Een voorbeeld van een organisatie die opkomt voor de rechten van autisten is ASAN. Een ander is Autism Speaks.</p>

<p><img src="/assets/img/lightitup.jpeg" alt="Burn Blue" class="ui image floated left small" />
Deze laatste organisatie word door vele gezien als een haatgroep. Een groep die veel problematische stellingen doet, zoals bijvoorbeeld het goedkeuren (en zelfs promoten van) martelingen, conversie “therapieën” en het monddood maken van autisten. De organisatie is in het verleden ontstaan als een beweging van ouders, therapeuten en onderzoekers. De organisatie heeft nooit geluisterd naar de mensen die ze zeggen te willen helpen. Binnen de Amerikaanse autistische gemeenschap zijn er veel verhalen van mensen die, met behulp van Autism Speaks, terecht kwamen in ABA en dergelijke kwalijke “therapie” vormen.</p>

<p>Tijdens de oprichting van de organisatie moest ook promotie materiaal bedacht worden. En daarbij staat al snel de kleur centraal. De kleur die men bedacht werd al snel blauw. Deze werd niet zomaar gekozen. De kleur blauw staat, in vele Westerse culturen, voor het mannelijk geslacht. En in die tijd werd gedacht dat autisme alleen bij mannen voorkwam.</p>

<h2 id="de-tijden-zijn-veranderd">De tijden zijn veranderd</h2>

<p>Sinds die tijd is er veel onderzoek geweest naar autisme. Naar het feit dat autisme niet een ziekte is. Dat autisme niet alleen voorkomt bij mannen, maar bij alle mensen. En dat autisme net zo divers is als dat de term spectrum doet vermoeden. Daarnaast zijn er vele organisaties ontstaan die wel, oprecht, strijden voor de rechten van autisten. Oude denkbeelden worden verworpen en veroordeelt. De stemmen van autisten worden meer en meer vertegenwoordigd door autisten zelf.</p>

<p>Ook zien we meer en meer stemmen opgaan tegen de kleur blauw die ooit gekozen is door neurotypische mensen met weinig inzicht in het spectrum. Een voorbeeld van een dergelijke beweging is RedInstead of OurGoldenMovement. Deze bewegingen willen de kleur blauw niet meer verbinden met autisme, maar vervangen door rood en respectievelijk goud. Ze zijn begonnen door neurodivergent mensen zelf als protest tegen de negatieve kanten van de kleur blauw.</p>

<p>Hoewel deze bewegingen zijn ontstaan in het buitenland, zien we langzaam in Nederland zelfde bewegingen ontstaan. <a href="/2020/03/de-kleur-van-autisme-is-goud.html">Vorig jaar bijvoorbeeld nog op deze website</a>, bijgevallen door acties van <a href="https://twitter.com/search?q=%23gaut&amp;src=typed_query">anderen onder de hashtag #Gaut</a>.</p>

<h2 id="ook-dit-jaar-weer-gaut">Ook dit jaar weer Gaut!</h2>

<p>Laten we ook dit jaar de wereld weer #Gaut kleuren! Zoals ik al schreef zijn de tijden veranderd, en de kleur blauw in combinatie met autisme is achterhaald. Daarom dat ik <a href="https://www.ourgoldenmoment.com/partners">en andere</a> oproepen om weg te doen met de kleur blauw in combinatie met autisme, en daarvoor in de plaats goud (of rood) te gebruiken!</p>

<p>Dus kleur ik ook dit jaar op 2 april weer #Gaut en roep ik anderen op om hetzelfde te doen! Ik hoop dat we weer mooie initiatieven zien rond #OurGoldenMoment en dat er voor mensen de ruimte is om op 2 april hun verhaal te kunnen vertellen, zonder schaamte en negatieve klanken. Laten we, als neurodivergente mensen, onze feestdag terugpakken en geen steun betuigen aan hun die ons liever kwijt dan rijk zijn. Dit is onze dag, onze gouden dag.
<img src="/assets/img/autismeweek2020/Gaut-hashtag.jpg" alt="Gaut" class="ui image center medium" /></p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="WereldAutismeDag" /><category term="NVA" /><category term="AutismeFonds" /><summary type="html"><![CDATA[Over het probleem van de kleur blauw en Wereld Autisme Dag]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">World Autism Day, the blue problem</title><link href="https://myautisticself.nl/2021/02/world-autism-day-the-blue-problem.html" rel="alternate" type="text/html" title="World Autism Day, the blue problem" /><published>2021-02-23T14:07:00+01:00</published><updated>2021-02-23T14:07:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2021/02/world-autism-day-the-blue-problem</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2021/02/world-autism-day-the-blue-problem.html"><![CDATA[<!-- LTeX: language=en -->
<p><img src="/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" alt="Don't light up blue!" class="align-right" /></p>

<p>It is almost that time again, World Autism Day. The day when many organisations celebrate the diversity of the spectrum. The day when autistic people are put in the spotlight worldwide. A day that is meant to celebrate diversity of the spectrum and to give people on the spectrum a place in the spotlight.</p>

<p>Already <a href="/2020/02/the-problem-with-lightupblue.html">earlier on this blog I wrote a piece</a> about the problem of the colour blue being promoted by various organisations. And this year both the NVA and the AutismeFonds are continuing this ableist tradition in the Netherlands.</p>

<h2 id="the-colour-blue-its-origins-and-its-problems">The colour blue, its origins and its problems</h2>

<p>Although at first sight it seems like a playful action to illuminate different buildings and objects with the colour blue in the context of World Autism Day, there are some problems. The colour blue was not chosen at random, it came over from America. In America there are various organisations that fight for the rights of autistic people, although they do not all do this in the same way. An example of an organisation that stands up for the rights of autistic people is ASAN. Another is Autism Speaks.</p>

<p><img src="/assets/img/lightitup.jpeg" alt="Burn Blue" class="ui image floated left small" />
This last organisation is seen by many as a hate group. A group that makes many problematic statements, such as approving (and even promoting) torture, conversion “therapies” and the silencing of autistic people. The organisation originated in the past as a movement of parents, therapists and researchers. The organisation has never listened to the people they say they want to help. Within the American autistic community there are many stories of people who, with the help of Autism Speaks, ended up in ABA and other such harmful forms of “therapy”.</p>

<p>During the establishment of the organisation, promotional material also had to be thought up. And colour soon became the central theme. The colour that was thought up quickly became blue. This was not chosen at random. The colour blue stands, in many Western cultures, for the male gender. And in those days it was thought that autism only occurred in men.</p>

<h2 id="times-have-changed">Times have changed</h2>

<p>Since then, there has been much research into autism. To the fact that autism is not a disease. That autism does not only occur in men, but in all people. And that autism is just as diverse as the term spectrum suggests. In addition, many organisations have arisen that do, in fact, fight for the rights of autistic people. Old ideas are rejected and condemned. The voices of autistic people are increasingly represented by autistic people themselves.</p>

<p>We also see more and more voices raised against the colour blue that was once chosen by neurotypical people with little understanding of the spectrum. An example of such a movement is RedInstead or OurGoldenMovement. These movements no longer want to connect the colour blue with autism, but replace it with red and gold respectively. They were started by neurodivergent people themselves as a protest against the negative aspects of the colour blue.</p>

<p>Although these movements originated abroad, we slowly see the same movements emerging in the Netherlands. Last year for example on this website](/2020/03/the-color-of-autism-is-gold.html), joined by actions of <a href="https://twitter.com/search?q=%23gaut&amp;src=typed_query">others under the hashtag #Gaut</a>.</p>

<h2 id="gaut-again-this-year">Gaut again this year!</h2>

<p>Let’s colour the world #Gaut again this year! As I wrote, times have changed, and the colour blue in combination with autism is outdated. That’s why I <a href="https://www.ourgoldenmoment.com/partners">and others</a> call upon you to do away with the colour blue in combination with autism, and use gold (or red) instead!</p>

<p>So this year on 2 April, I will once again colour #Gaut and call on others to do the same! I hope that we will again see beautiful initiatives around #OurGoldenMoment and that there will be space for people to be able to tell their story on 2 April, without shame and negative tones. Let us, as neurodivergent people, take back our holiday and not support those who would rather lose us. This is our day, our golden day.
<img src="/assets/img/autismeweek2020/Gaut-hashtag.jpg" alt="Gaut" class="ui image center medium" /></p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="WereldAutismeDag" /><category term="NVA" /><category term="AutismeFonds" /><summary type="html"><![CDATA[Over het probleem van de kleur blauw en Wereld Autisme Dag]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/dontlightupblue-nva-autismefonds.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="nl"><title type="html">2020, wat een jaar!</title><link href="https://myautisticself.nl/2020/12/2020-wat-een-jaar.html" rel="alternate" type="text/html" title="2020, wat een jaar!" /><published>2020-12-31T23:54:00+01:00</published><updated>2020-12-31T23:54:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2020/12/2020-wat-een-jaar</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2020/12/2020-wat-een-jaar.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/farewell2020.png" alt="Vaarwel 2020" class="ui image centered big" /></p>

<p>2020, het jaar waar Corona toch wel het meest centraal stond in ons leven. 2020 was een vreemd jaar, waar we toch met name thuis zaten. Voor mij stond dit jaar toch echt in het teken van het uitbreiden van wat ik aan het doen ben. De laatste maanden heb ik me gericht op het doen van mijn podcast. Ook heb ik mijn eerste webinar gedaan. <a href="/2020/09/video-webinar-online.html">Deze</a> ging over mijn reis naar de diagnose.</p>

<p>Al met al is 2020, met uitzondering van Corona natuurlijk, voor mij een geslaagd jaar.</p>

<h2 id="de-autcast">De AutCast</h2>

<p><img src="/assets/img/autcast2.png" alt="De AutCast" class="ui image medium floated right" />
Mijn podcast, de <a href="https://autcast.nl/">AutCast</a> is mijn podcast die ik in begin van 2020 begonnen ben. Een podcast over neurodiversiteit en dan met name over autisme. Hiermee ga ik in 2021 zeker meer mee doen. Ik heb al wat gasten gehad, en ik heb er nog meer in de planning om mee te praten.</p>

<p>De podcast is een manier om meer en meer mensen te bereiken en te informeren over autisme. Ook biedt het naast mezelf ook anderen een platform om te praten over autisme. Mijn hoop voor 2021 is dat ik meer mensen mag ontmoeten via de AutCast en meer interessante gesprekken mag voeren met meer mensen. Zoals ik ook altijd zeg op de podcast, staat het iedereen vrij om contact op te nemen met mij om te komen praten op de podcast.</p>

<h2 id="het-blog">Het blog</h2>

<p>Nu is het weer een tijdje geleden dat ik een stuk geplaatst heb. Inspiratie is daar een grote reden voor, maar ook dat ik me de laatste maanden meer op de podcast gericht heb. Nu deze echter goed op weg lijkt te zijn, hoop ik hier ook meer tijd aan te kunnen besteden. Misschien wat meer onderwerpen dieper behandelen die ik op de podcast bespreek. Zodat deze meer en meer bij elkaar komen.</p>

<p>Daarnaast hoop ik volgend jaar ook meer lezingen te kunnen geven. Dat was mijn grootste plan voor dit jaar. Echter door Corona is dat allemaal een stuk minder geworden dan gehoopt. Maar als we Corona onder controle kunnen krijgen met elkaar, dan zal dat ook meer aantrekken. Dan hoop ik ook met organisaties in zee te kunnen.</p>

<h2 id="na-corona">Na Corona</h2>

<p>Zoals gezegd, na Corona hoop ik meer en meer met mijn dromen te doen. We hebben allemaal een zware tijd achter de rug, maar die tijd komt ook tot een einde. In 2021 hoop ik dat we met zijn alle weer bij elkaar kunnen komen. Dat we in groepen kunnen samen komen en dat we met elkaar in persoon kunnen praten. Zelf heb ik niet veel problemen om “alleen” online met elkaar te praten, maar ik weet ook dat de meeste mensen er naar snakken om weer samen te kunnen komen.</p>

<center style="font-size: 1.2em;">Voor nu wens ik iedereen een <strong>geweldig 2021!</strong></center>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="2020" /><category term="corona" /><category term="podcast" /><category term="AutCast" /><category term="review" /><summary type="html"><![CDATA[Wat is 2020 voor jaar geweest! Ik kijk terug naar wat ik gedaan heb, wat mijn hoop is voor 2021 en waar ik graag heen wil.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/farewell2020.png" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/farewell2020.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">2020, what a year!</title><link href="https://myautisticself.nl/2020/12/2020-what-a-year.html" rel="alternate" type="text/html" title="2020, what a year!" /><published>2020-12-31T23:54:00+01:00</published><updated>2020-12-31T23:54:00+01:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2020/12/2020-what-a-year</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2020/12/2020-what-a-year.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/farewell2020.png" alt="Farewell 2020" class="ui image centered big" /></p>

<p>2020, the year in which Corona (COVID) was most central to our lives. 2020 was a strange year, where we were mainly at home. For me, this year was really about expanding what I am doing. The last few months I have focused on doing my podcast. I also did my first webinar. <a href="/2020/09/video-webinar-online_en.html">This</a> was about my journey to diagnosis.</p>

<p>All in all, with the exception of Corona of course, 2020 is a successful year for me.</p>

<h2 id="the-autcast">The AutCast</h2>

<p>The AutCast](/assets/img/autcast2.png){: class=’ui image medium floated right’}.
My podcast, the <a href="https://autcast.nl/">AutCast</a> is the one I started in early 2020. A podcast about neurodiversity and autism in particular. With this I will certainly be doing more in 2021. I’ve already had some guests, and I’m planning more to talk to.</p>

<p>The podcast is a way to reach and inform more and more people about autism. It also provides a platform for others to talk about autism as well as myself. My hope for 2021 is that I will be able to meet more people through the AutCast and have more interesting conversations with more people. As I always say on the podcast, everyone is free to contact me to come and talk on the podcast.</p>

<h2 id="the-blog">The blog</h2>

<p>Now it has been a while since I have posted a piece. Inspiration is a big reason for this, but also that I have focused more on the podcast in recent months. However, now that it seems to be well on its way, I hope to be able to spend more time on it as well. Perhaps a little more in-depth discussion of the issues I will be discussing in the podcast. So that they come together more and more.</p>

<p>I also hope to be able to give more lectures next year. That was my biggest plan for this year. However, because of Corona it has all become a lot less than hoped for. But if we can get Corona under control with each other, it will also attract more. Then I hope to be able to join forces with organisations as well.</p>

<h2 id="after-corona">After Corona</h2>

<p>As I said, after Corona, I hope to do more and more with my dreams. We have all had a hard time, but that time is coming to an end. In 2021, I hope that we can all come together again. That we can come together in groups and that we can talk to each other in person. I myself don’t have many problems talking to each other “alone” online, but I also know that most people crave to be able to get back together again.</p>

<center style="font-size: 1.2em;">For now I wish everyone a <strong>healthy 2021!</strong></center>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="2020" /><category term="corona" /><category term="podcast" /><category term="AutCast" /><category term="review" /><summary type="html"><![CDATA[What a year 2020 has been! I look back at what I've done, what my hopes are for 2021 and where I want to go.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/farewell2020.png" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/farewell2020.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Hyperfocus and Beginning (tm)</title><link href="https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-and-start-tm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hyperfocus and Beginning (tm)" /><published>2020-10-08T10:07:00+02:00</published><updated>2020-10-08T10:07:00+02:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-and-start-tm</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-and-start-tm.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/neurodiversity.jpg" alt="Een neurodivers brein" class="align-right" />
It has been a while since I made a post. This is partly due to a lack of inspiration and partly because I am busy with other things than writing. Today it is time for me to write a post again. I want to talk about my hyper-focus and starting projects.</p>

<h2 id="hyper-focus">Hyper-focus</h2>

<p>When I am working on something, I can immerse myself completely in the subject I am working on. This is a well-known thing in autism, the so-called hyper-focus. Being completely absorbed by a subject or activity. With me I notice the hyper-focus especially in my surroundings. People who try to get my attention and who really have to make an effort to get it. I can even frighten people, not that they frighten me, but I haven’t noticed them until they make physical contact or “suddenly” come into my field of vision.</p>

<p>This hyper-focus is not a bad thing. It allows me to concentrate on what I am doing. I often do this through music. Because I am very focused, I may seem lost to the world around me. Ever since I was a child I have had this, when I was playing I could completely disappear into my play and fantasy. Hours and hours I could be busy with my own game or fantasy. In later years I was able to focus on other tasks, as long as the tasks interested me. If a task or subject did not interest me, it was a lot more difficult. I was quickly distracted by events around me, for example music or other people’s conversations. Nowadays I am better able to focus on what I am doing. Partly by listening to music, but also by taking distance; sitting somewhere else, for example.</p>

<h2 id="starting-tm">Starting (tm)</h2>

<p>I have become very good at starting somewhere. I’m starting on many things that seem interesting to me. I often see this in the games I play; always starting a new game, and after a while “forgetting” it again. Not that I have really forgotten the game, but I haven’t played it for some time now. Sometimes it has become boring when I have played it too much, but most of the time it is because I have found a new game to play.</p>

<p>Starting this is not limited to games, but to almost everything in my life. I start a lot of projects and then I have trouble getting on with it. Where exactly this lies is not quite clear to me, unfortunately. Nowadays, I try to persevere with the projects I approach. This blog is one of those projects. Sometimes it’s necessary to distance myself from a project, to get inspired again, but it’s important to persevere. In order to persevere, incentives are needed. Fortunately, I get tired of writing. A lot of feedback from people who read or have read my blog and have learned something from it or find recognition in my words. That’s one of the most important things to get, then I know what I’m doing all this for.</p>

<h2 id="finish">Finish</h2>

<p>As I said, I often start with all sorts of things and then drop them. When it comes to gaming, this is not bad in my opinion, but for other projects it is quite disturbing. So what I am now doing more and more is not only starting, but also finishing. I know that some projects are never ‘finished’ and always go on, but that is not bad either. However, I always have to motivate myself to continue projects.</p>

<p>How I get that motivation varies per project. One project is more of a temporary obsession, something new that I find very interesting at the moment and that I lose myself in for a week or two, after which I forget about it and don’t do anything with it any-more. While the other project becomes some kind of core of my life, like writing my blog and trying to take a place in the autistic community.</p>

<p>A personal goal of mine is to ‘finish’ projects. Whether I should “finish” the projects better or “just” continue, I leave a little in the middle :smile: The fact remains that writing about autism is one of the things I like to do. Today I therefore write all these thoughts on “paper” in the hope that other people will recognise themselves, or perhaps a close relative, in this story.</p>

<h2 id="planning-the-future">Planning the future</h2>

<p>The fact that I have not written here for a while does not mean that I have sat still. As mentioned here, I gave a webinar, which was well attended. For the people who missed it; the video is on its way to be watched. However, this will take some time. The podcast will soon continue as well, I also need the necessary inspiration for that. In the meantime, however, I am networking and attending various meetings and the like. Fortunately, I am not standing still!</p>

<p>We are going to tackle it cheerfully again this autumn. I hope to be able to take you all on this journey and together make it a happy ending to this year, despite all the misery in the world.</p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="hyperfocus" /><category term="structuur" /><summary type="html"><![CDATA[Starting projects, hyper focusing and then finishing up the projects. Something I have always struggled with.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/neurodiversity.jpg" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/neurodiversity.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="nl"><title type="html">Hyperfocus en Beginnen(tm)</title><link href="https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-en-beginnen-tm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hyperfocus en Beginnen(tm)" /><published>2020-10-08T10:07:00+02:00</published><updated>2020-10-08T10:07:00+02:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-en-beginnen-tm</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2020/10/hyperfocus-en-beginnen-tm.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/img/neurodiversity.jpg" alt="Een neurodivers brein" class="align-right" />
Het is alweer even geleden dat ik een bericht gemaakt heb. Dit heeft voor een deel te maken met een gebrek aan inspiratie en voor een deel omdat ik druk ben met andere dingen dan schrijven. Vandaag is het weer tijd voor me om een post te schrijven. Ik wil het hebben over mijn hyperfocus en beginnen aan projecten.</p>

<h2 id="hyperfocus">Hyperfocus</h2>

<p>Als ik ergens mee bezig ben, kan ik geheel opgaan in het onderwerp waarmee ik bezig ben. Dit is een bekend iets bij autisme, de zogenaamde hyperfocus. Het volledig in beslag genomen worden door een onderwerp of activiteit. Bij mij merk ik de hyperfocus vooral aan mijn omgeving. Mensen die mijn aandacht proberen te krijgen en waarbij ze echt moeite moeten doen om die te krijgen. Ik kan dan zelfs schrikken van mensen, niet dat ze me angst aanjagen, maar ik heb hen niet opgemerkt tot ze fysiek contact maken of “ineens” in mijn blikveld komen.</p>

<p>Deze hyperfocus is niet een slecht iets. Het maakt dat ik me goed kan concentreren op waarmee ik bezig ben. Vaak doe ik dat door muziek. Doordat ik erg gefocust bezig ben, kan het wel zijn dat ik voor de wereld om me heen verloren lijk. Al sinds mijn kindertijd heb ik dit gehad, als ik aan het spelen was kon ik helemaal verdwijnen in mijn spel en fantasie. Uren en uren kon ik bezig zijn met mijn eigen spel of fantasie. In latere jaren wist ik dit wel te focussen in andere taken, als de taken me tenminste interesseerden. Als een taak of onderwerp me niet wist te boeien, was het een stuk lastiger. Ik werd dan al snel afgeleid door gebeurtenissen om me heen, bijvoorbeeld muziek of gesprekken van andere mensen. Tegenwoordig lukt het me beter om te focussen waarmee ik bezig ben. Deels door muziek te luisteren, maar ook door afstand te nemen; ergens anders te gaan zitten bijvoorbeeld.</p>

<h2 id="beginnen-tm">Beginnen (tm)</h2>

<p>Ergens aan beginnen ben ik erg goed in geworden. Ik begin aan veel zaken die me interessant lijken. Dit zie ik vaak terug in spellen die ik speel; steeds beginnen aan een nieuw spel, en deze na een tijd weer “vergeten”. Niet dat ik het spel dan echt vergeten ben, maar ik speel het al een tijd niet meer. Soms omdat het saai geworden is als ik het te veel gespeeld heb, maar meestal komt het doordat ik een nieuw spel gevonden heb om te spelen.</p>

<p>Dit beginnen is niet beperkt tot spellen, maar tot bijna alles in mijn leven. Ik begin aan veel projecten en heb dan moeite met doorzetten. Waar dit precies ligt is me niet helemaal duidelijk helaas. Tegenwoordig probeer ik om door te zetten met de projecten die ik aanpak. Dit blog is een van die projecten. Soms is het nodig om even afstand te nemen van een project, om zogezegd weer inspiratie op te doen, maar het is wel zaak om door te zetten. Om door te zetten zijn stimulansen nodig. Gelukkig krijg ik die van het schrijven genoeg. Veel feedback van mensen die mijn blog lezen of hebben gelezen en er wat van geleerd hebben of herkenning in mijn woorden vinden. Dat is een van de belangrijkste dingen om te krijgen, dan weet ik weer waarvoor ik dit alles doe.</p>

<h2 id="afmaken">Afmaken</h2>

<p>Zoals gezegd begin ik vaak aan allerlei dingen om ze vervolgens wat te laten vallen. Als het om gamen gaat is dit niet erg in mijn ogen, maar voor andere projecten is dit vrij storend. Waar ik dus nu meer en meer mee bezig ga is niet alleen beginnen, maar ook afmaken. Ik weet dat sommige projecten nooit “af” zijn en altijd doorgaan, maar dat is ook niet erg. Wel moet ik mezelf altijd blijven motiveren om projecten door te zetten.</p>

<p>Hoe ik die motivatie krijg is per project verschillend. Het ene project is meer een tijdelijke obsessie, iets nieuws dat ik op het moment zelf heel erg interessant vind en waar ik me helemaal in verlies voor een week of twee, waarna ik het vervolgens vergeet en er niets meer mee doe. Terwijl het andere project een soort kern van mijn leven wordt, zoals het schrijven van mijn blog en een plek proberen in te nemen in de autistische gemeenschap.</p>

<p>Een persoonlijk doel van mij is het beter worden in projecten “afmaken”. Of ik daarmee beter de projecten moet afmaken of “gewoon” door moet zetten, laat ik een beetje in het midden :smile: Het feit blijft dat het schrijven over autisme een van de dingen is die ik erg leuk vind om te doen. Vandaag schrijf ik daarom al deze gedachten op “papier” in de hoop dat andere mensen zichzelf, of misschien een naaste, herkennen in dit verhaal.</p>

<h2 id="toekomst-plannen">Toekomst plannen</h2>

<p>Dat ik hier al even niet geschreven heb, wil niet zeggen dat ik stil gezeten heb. Zoals hier al gemeld heb ik een webinar gegeven, welke goed bezocht is. Voor de mensen die hem gemist hebben; de video is onderweg om bekeken te worden. Dit heeft echter wat tijd nodig. Ook de podcast gaat binnenkort weer verder, daarvoor heb ik de nodige inspiratie ook nodig. Ondertussen ben ik echter aan het netwerken en aanwezig bij verschillende overleggen en dergelijke. Ik zit gelukkig niet stil!</p>

<p>We gaan er in dit najaar weer vrolijk tegen aan. Ik hoop jullie allemaal mee te mogen nemen op deze reis en samen er een mooi einde van dit jaar van te maken, ondanks alle ellende in de wereld.</p>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="autisme" /><category term="hyperfocus" /><category term="structuur" /><summary type="html"><![CDATA[Over projecten beginnen, de hyperfocus en vervolgens de projecten afmaken. Iets waar ik altijd al moeite mee heb gehad.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/neurodiversity.jpg" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/neurodiversity.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="nl"><title type="html">Video webinar online!</title><link href="https://myautisticself.nl/2020/09/video-webinar-online.html" rel="alternate" type="text/html" title="Video webinar online!" /><published>2020-09-28T12:23:00+02:00</published><updated>2020-09-28T12:23:00+02:00</updated><id>https://myautisticself.nl/2020/09/video-webinar-online</id><content type="html" xml:base="https://myautisticself.nl/2020/09/video-webinar-online.html"><![CDATA[<p>Op 26 augustus heb ik een webinar gegeven. Deze is via Microsoft Teams opgenomen en deze opname heb ik online gezet.
Deze video is hier te bekijken. Dus als je niet in de gelegenheid was om te kijken, of als je hem gewoon nog even rustig terug wilt zien, kan dat hier (of op YouTube).</p>

<!-- Courtesy of embedresponsively.com //-->

<div class="responsive-video-container">
    <iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/0vltm9FOUCA" frameborder="0" webkitallowfullscreen="" mozallowfullscreen="" allowfullscreen=""></iframe>
  </div>]]></content><author><name>David Westerink</name></author><category term="webinar" /><category term="autisme" /><summary type="html"><![CDATA[Op 26 augustus heb ik een webinar gegeven. Deze is via Microsoft Teams opgenomen en deze opname heb ik online gezet. Deze video is hier te bekijken. Dus als je niet in de gelegenheid was om te kijken, of als je hem gewoon nog even rustig terug wilt zien, kan dat hier (of op YouTube).]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://myautisticself.nl/assets/img/webinar26aug-videoonline.png" /><media:content medium="image" url="https://myautisticself.nl/assets/img/webinar26aug-videoonline.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>